TPP要復活了？川普前腳剛走 英國脫歐後考慮加入

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普於去年1月初時簽署行政命令，宣布正式退出跨太平洋夥伴協定（TPP），引發全球對於反全球化浪潮的恐慌。然而，英國目前計畫在2019年3月脫離歐盟後加入TPP。

據英媒《金融時報》報導，在脫歐談判進行過程中，英國政府陸續與歐盟以外的其他國家進行貿易談判，其中包括與澳洲、紐西蘭等TPP部分成員國舉行過非正式會談。而在英國貿易部長福克斯（Liam Fox）的提議下，英國將成為TPP中第一個太平洋與南海以外地區的成員。另外，由於美國於去年1月退出TPP，英國可能成為讓TPP復活的一股活水。

英國貿易部大臣漢茲（Greg Hands）對《金融時報》表示，英國加入TPP此事上不受任何地緣限制。「在這種多邊關係下，並不存在任何地域限制」。然而報導指出，從法律層面上來看，英國在2019年3月退歐前都無法簽署貿易協定，但比起與各成員國單獨協商貿易協定，加入TPP的過程可能不會太漫長

叫日本點跟